【港女冧爆強國男】跳舞撒嬌服侍大陸佬 港女憑直播想買車買樓

細強、Steven、Mo和周錦，四個80後港男，合共投資200萬開設平台，教港女玩直播，Steven說：「我們就是想做一個直播平台，提供渠道讓一些人可以在平台上展示一下自己。」他們除了提供一個直播空間外，都會有些直播上的小技巧培訓。

簡單的說，他們就是開了一間工作室，招攬一班港女，在內地的手機直播程式做直播。他們提供場地、器材和培訓，港女賺到錢，便跟她們拆賬，但拆多少，他們說是商業秘密。

他們都說，香港的直播風氣，比起內地弱很多，內地有很多大型的直播平台，如花椒、映客和YY等，「相對地，香港的課金量是相當之低，甚至可以說只看不付款，但內地這種風氣其實很普遍，因為他們都會覺得看完網紅演出，可能是獲得新知識，或者欣賞他們的才藝，大部分內地人的風氣都是會課金。」

選擇主播時，他們會看看那些願意付出時間，有什麼才藝，顏值方面都會考慮，

「當然女孩子是會好一點，因為觀眾以男性居多的話，可能會留意顏值、看她的表演，這方面女主播會比較優勝。」

這行要賺錢，是靠觀眾「課金」，所以他們會教旗下女孩子，如何跟強國男溝通，「每一個人（觀眾）表達的語言，或者他們的行為，我們都會分析，知道他是那一種人，（主播）可能需要什麼技巧，吸引觀眾打賞。」他們要求女孩子多點笑容，「不要當自己返朝十晚十的刻板工作，有時在鏡頭前做回自己，多點笑容，不要將負能量在直播中帶給觀眾，其實個人開朗點就可以。」

原來，強國男很喜歡港女，「其實都會喜歡的，因為內地人會覺得，香港人說普通話頗吸引，俗稱的港普，以及都會喜歡聽我們的廣東話，所以港女都很受歡迎。」

Koey、Cherie和Ci Ci，她們都是做直播的港女，各自有自己的故事。

「為何會選擇做直播？因為我本身都喜歡唱歌，剛巧有個機會，朋友介紹我來這裡，就開始試試，可以有個平台做自己喜歡的事情。」27歲的Koey，已做了直播三、四個月。

Koey覺得，這一行很自由，「其實做直播自由度頗大，因為可以白天做一份正職，夜晚仍然可以做自己喜歡的事情，其實都不錯。」她本身有一份文職工作，所以只會隔天做直播，「通常是兩至三小時，因為本身在寫字樓工作，所以晚上七、八點就可以放工回家，之後就可以開始做自己喜歡的事情。」

內地有很多直播平台，每個平台的拆賬方式也不同，「因為那些（粉絲送的）禮物是代表某個幣值，但幣值不代表現金，又要怎樣兌換，所以我都要看看，計一計才知，因為真是有點複雜，其實每個平台都不同。」她又說，現在每個月也可賺到萬多二萬元的收入。

這份工好像很輕鬆，但Koey說賺的也是辛苦錢，「其實並不容易，例如要設定器材、打燈，基本上直播兩三個小時，雙眼已經很不舒服，所以真是要看看自己有多喜歡去做這件事。」

27歲的Cherie，做了四、五年舞蹈員，也跑來做直播，做了差不多一年。

Cherie說，她是賣舞的，「跳舞的優勢就是比較動感，以及氣氛會帶動得好一點。」她每天都會練舞兩、三個小時，「都要的，就算不練，都一定要拉筋。跳舞可能一個星期，才練到一分至兩分鐘的舞步去做直播，所以一定會比較辛苦。」

原來，強國粉絲很喜歡聽港女說普通話，「港普，即是港式普通話。內地觀眾覺得我們的「港普」很搞笑，所以就會有興趣繼續看，猜猜我們說什麼。正如你看到一個外國人，他說不純正的廣東話，你會覺得他說得很搞笑、很有趣，同一樣道理。」

Cherie又說，強國男都會覺得港女氣質，跟內地女生不同，「他們會覺得香港女生比較純情，我都不知為何這樣。」

她每天大約直播三至四小時，「收入唔會固定，最多嘅時候可以有三、四萬人民幣一個月，最少可能幾千蚊人民幣都唔定。」她說，試過有一個粉絲，每天送她相等於一萬元人民幣的禮物，「如果日日都係咁樣就好咯，但唔係吖嘛，可能只係咁啱遇到一個土豪看我直播。」

她坦言，希望靠做直播能夠買車買樓，「什麼目標，希望可以做到大主播，令內地很多人都認識我的直播間，會有很多人看，這個暫時是我的最大目標。當然想啦，如果可以做到買車買樓當然最好啦。」

之前做美容和修甲的Ci Ci（23歲），已做了直播兩個多月。

「本身有聽過（直播），但就不是太清楚，聽他們說完之後，都覺得不錯，又不用拿錢出來，我又不會蝕底，所以就試一試。」她說第一次做直播時，就收到大約相等一千元人民幣的禮物，「我就開心到睡不了。」

做這行，多數時間要說普通話，「我的普通話不太可以，之前是更差，跟張家輝說的國語差不多，好過他少少。」為學好普通話，她會經常看國語電影，然後跟著對白說十次當練習，「現在粉絲都說我有進步，他們經常說話我的「港普」有進步。」

做直播，真的要懂得氹粉絲，「你愈花時間做主播，其實真的可以賺到更多錢，加上要有少少技巧，例如男觀眾都喜歡看女孩子跳舞、唱歌、賣萌，我有時就會賣萌、對他們撒嬌，之後就會叫他們送禮物給我。」

她會如何氹粉絲呢？「都是笑笑、撒嬌，加點尾音，提高點聲調。然後令他們覺得這個女孩子都很會氹人喎，之後都會送禮物。」

她每星期直播五天，每日大概做三個小時，每月收入大概都有萬多元。她想過，遲些可能直播跳鋼管舞，「因為家裡真的安裝了一支鋼管，想看看反應會否更熱烈，因為很多粉絲都說，如果你有才藝可以表演出來，會有更多人送禮物給你

。」

採訪：程志康

攝影：林金展 林志謙

X全部都係X！

男人錢真係易搵

網絡姑爺仔都有得吹奏

收皮啦無腦港女轉頭又帶支那仔落嚟
然後騙佢上哂岸做假結婚

支那人真係好撚戇鳩，虛榮心一定係宇宙第一
乜都鍾意課金，依啲無謂野都課一餐

無圖有咩好討論
141都有圖啦